\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\usepackage{multicol}
\usepackage{url}

\newcommand{\zone}[1]{%
  \fbox{
    \begin{minipage}{.92\textwidth}
      \hspace{\textwidth}
      \vspace{#1cm}
  \end{minipage}}
}

\begin{document}

\title{Atelier "Enseigner l'Histoire de l'informatique en jouant"}
\author{journée ISN 2019 @ LORIA}
\date{7 mars 2019}

\maketitle

\section{Listez les principaux jeux que vous connaissez / appréciez}

%\zone{6}
\begin{tabular}{l|p{3cm}|l|l|p{8cm}}
  \hline
  \textbf{Numéro} &  \textbf{Jeu} & \textbf{Age} & \textbf{Nb joueurs} & \textbf{Thème} \\
  \hline
  \hline &&&&\\[19cm]
  \hline
\end{tabular}

\clearpage

\section{Associez à chacun de ces jeux les mécanismes utilisés}

Pour vous aider, voici une liste (non exhaustive) de mécanismes de jeu :

\begin{multicols}{3}
  \begin{enumerate}
  \item Affrontement  
  \item Blocage  
  \item Bluff  
  \item Capture  
  \item Combinaisons  
  \item Connaissance des autres
  \item Conquêtes  
  \item Construction  
  \item Coopératif  
  \item Courses  
  \item Créativité  
  \item Déduction  
  \end{enumerate}

  \columnbreak

  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{12}
  \item Défausse  
  \item Educatif 
  \item Enchères  
  \item Gage 
  \item Habileté  
  \item Hasard  
  \item Langage  
  \item Levées
  \item Majorité
  \item Mémoire  
  \item Négociation
  \item Objectif secret      
  \end{enumerate}

  \columnbreak

  \begin{enumerate}
  \setcounter{enumi}{24}    
  \item Observation  
  \item Parcours  
  \item Pari  
  \item Placement  
  \item Points d'action  
  \item Programmation  
  \item Question  
  \item Rangement  
  \item Réflexe  
  \item Simulation  
  \item Simultané 
  \item Tuiles  
  \end{enumerate}
\end{multicols}

\vspace{1cm}

\begin{tabular}{l|p{3cm}|p{9cm}}
  \hline
  \textbf{Numéro} &  \textbf{Jeu} & \textbf{Mécanismes} \\
  \hline
  \hline &&\\[15cm]
  \hline
\end{tabular}

\clearpage

\section{Listez les sujets pour lesquels vous pensez qu'il y a des difficultés d'apprentissage par des méthodes frontales (classiques)}

Classez ces sujets par ordre de priorité, et détaillez les en quelques mots.

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\vspace{.3cm}

\zone{2}

\clearpage

\section{Choisissez un thème ainsi que 5 mécanismes, puis commencez l'ébauche d'un jeu (règles)}

Les questions suivantes sont là pour vous aider dans votre réflexion :\\
\begin{itemize}
\item Le jeu se jouera-t-il seul, à 2, 3, 4 ou plus de joueurs ?\\
\item Le jeu utilisera-t-il comme support des cartes, un plateau à base de tuiles, ou encore un plateau mono-bloc ?\\
\item Le jeu sera-t-il basé sur un système de tours dont le contenu est identique ? Le nombre de tours sera-t-il connu à l'avance le cas échéant ?\\
\item Le jeu utilisera-t-il de l'aléatoire (dés, tirage de carte, etc.) ? \\
\item Quel est l'objectif final (comment est choisi le.la vainqueur.e) ?
\end{itemize}

\vspace{.5cm}

\zone{18}

\clearpage

\section{Esquissez l'aspect visuel de votre jeu (composants, etc.)}

\zone{13.2}

\section{Développez un prototype}

Pour cela, vous pouvez vous aider des ressources suivantes :

\vspace{.3cm}

\begin{itemize}
\item outil ``Board Game Deck Generator'' \\ \url{https://realadamsinger.github.io/board-game-deck-generator/}

  \vspace{.3cm}
  
\item tutoriel PyGame (jeu vidéo) \\ \url{https://zestedesavoir.com/tutoriels/846/pygame-pour-les-zesteurs/}

  \vspace{.3cm}
  
\item tutoriel Unity 2D (jeu vidéo) \\ \url{https://unity3d.com/fr/learn}

  \vspace{.3cm}
  
\item Catalogue ``kit création'' pour acheter des pions, dés, etc. \\ \url{https://toutpourlejeu.com/fr/66-kit-creation}
\end{itemize}

\section*{Références}

\begin{itemize}
\item Article ``Comment j'ai créé un jeu de société'' \\ \url{https://www.trictrac.net/actus/comment-jai-cree-un-jeu-de-societe}

  \vspace{.3cm}
  
\item Page web \emph{WikiHow} ``Créer son propre jeu'' \\ \url{https://fr.wikihow.com/cr%C3%A9er-son-propre-jeu-de-soci%C3%A9t%C3%A9}

  \vspace{.3cm}
  
\item Page web ``30 bonnes pratiques pour créer un jeu de société'' \\ \url{https://creationjeudesociete.fr/30-bonnes-pratiques-pour-creer-un-jeu-de-societe/}

\end{itemize}

\end{document}
